中国導彈射落海警告美國 網傳半數炸到自己 台灣人恥笑

日前中國在渤海進行軍演，外傳美軍U-2偵察機飛入渤海禁航區，使中國試射4枚飛彈，警告意味濃厚，不過中方最初僅宣稱發射2枚飛彈，直到美方打臉後才改口，對此有中國網友稱，有2枚飛彈疑似發射失敗。對此，民進黨立委王定宇29日表示，若此事為真，「光這個失敗率就很值得推敲一番了！」

綜合媒體報導，港媒26日報導，共軍當天上午發射東風-26B、東風-21D等2枚飛彈，2型飛彈皆是以反艦為目的的彈道飛彈，在這次試射中分別朝中國海南省與西沙群島海域發射。不過，美媒《彭博》及日媒《NHK》引述美軍報導，指出共軍實際上發射4枚飛彈，距離美國航艦近日操演海域不遠，警告意味濃厚。

不過，民進黨立委王定宇卻指出，有網友來信告知，中方最初的宣稱與後續美媒、日媒的報導，之所以會產生落差，實際原因可能是中方發射4枚飛彈，但其中2枚沒有成功飛出中國，而是在境內就已引爆，最後僅有2枚飛彈抵達南海。而在外媒打臉後，中方也迅速更正宣稱為發射4枚飛彈。

王定宇表示，本訊息的真偽還要進一步瞭解，相片來自網路網友告知提供，僅僅就目前消息分享，但如果此事為真，「先不說這些導彈是否能擊中移動中的航艦就很令人懷疑，光這個失敗率就很值得推敲一番了！」

隱藏實力令對方輕敵啫，中國戰略嚟，好大一盤棋

射廣西咁啱無傷人及物,隨時系陰美國

一陣間借d以射中香港

核平香港 × 重新開埠

就 scmp 話兩支，就變中國宣稱。。
其實係射左6支，美帝探漏左

內射不算柒，……內射！……中国人的柒事，能外宣麼？

唔好低估啊有時可能扮豬食老虎特登喺度扮傻射衰

高級兵法，破釜沉舟，我地識條春咩？

要叫美國唔好輕敵，支共可以係特登射孭咗等你低估佢實力

中共：唔好睇少我，癲起上黎咩都做得出。（內射）

成篇新聞既來源是「有網友來信告知」

有個朋友寫封信寄比自己
就可以成為一單新聞

東風乜乜乜, 唔射由自可

唔射, 仲可以吹到天上有地下無

一射, 就露底啦！

檢測武漢肺炎工具有30%準確率，導彈射四支跌兩支落自己到都有50%成功率，中國強大了

支那算吧啦射自己仲好
繼續買牛肉

其實射到火箭 導彈實力應該有返咁上下（？）
定係退步咗 係呢方面偷工減料
定係陰美國

呃到自己國家， 都唔會呃到美國

大把衛星監控著全球， 唔係點樣做到先發制人打擊

又 豆腐渣工程！

好似耍雙截棍嚇下人 結果自己中左兩野

推

自己碌鳩插自己屎眼再中出

好叻呀，有幾倍音速，人地已經玩激光，光速啦！